---
title: >-
    بخش ۵۸ - خاطری کاشانی علیه الرحمه
---
# بخش ۵۸ - خاطری کاشانی علیه الرحمه

<div class="n" id="bn1"><p>فقیری آگاه و طالب صحبت اهل اللّه بوده و در اقالیم مختلفه سیاحت می‌نموده. آخرالامر در هندوستان درگذشت. این رباعی از او نوشته شد:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ماییم که نوحه مایهٔ شادی ماست</p></div>
<div class="m2"><p>در عشق اسیر بودن آزادی ماست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هر غمزه که خون ما خورد مرهم دل</p></div>
<div class="m2"><p>هر عشوه که راه ما زند هادی ماست</p></div></div>